# Модуль анализа графических изображений из патентных документов

# Структура каталогов
**ParsingYandexPatents** - директория для хранения скриптов по обработке системы Яндекс.Патенты

**patents** - хранение конфигурационных файлов для запуска других подмодулей

**patents_image** - хранение графических изображений патентных документов

**utils** - скрипт для создания конфигурационного файла

**Trained_models** - обученная модель из открытого исходного кода на распознавание химических формул для преобразования изображений в формат SMILES


# Получение конфигурационного файла
Установите библиотеки следующей командой:
pip install -r requirements.txt

Перейдите в пупку utils и измените значение переменной chromedriver_file_name на путь chromedriver на вашей машине

В переменных current_data и end_time укажите за какой интервал времени извлекать патенты. Формат времени имеет вид "YYYY-mm-dd".

После запуска скрипта в корне проекта будет создана папка patents с конфигурационным файлом.

# Получение графических изображений из патентов

Перейдите в папку ParsingYandexPatents и укажите в скрипте image_parse.py в переменной patents_directory папку с полученным конфигурационным файлом.
Запустите скрипт image_parse.py. Программа создаст по всем ссылкам папки с названием id этих патентов, в которые сохранит изображения по конкретным патентам.
По завершении работы скрипта объедините все папки в одну. Например, как в примере, в папку patents_image

# Запуск модуля с сохранением всех данных в Clickhouse
Откройте скрипт yandex_parser_clickhouse.py и в строку clickhouse_connect.get_client введите данные для подключения к клиенту Clickhouse. Клиент работает с драйвером клика и прямо в модуле создает базу с таблицей, в которой хранятся все извлекаемые поля

В строку подключения driver = WebDriver() введите ссылку на путь chromedriver на вашей машине.

После этого модуль готов к использованию. Запустите скрипт yandex_parser_clickhouse.py и дождитесь обработки всех патентов.

После можно подключиться к web-интерфейсу и посмотреть на получившийся результат




